【抗暴之戰】美國際組織報告總結反送中 促美英持續向港中政府施壓

美國國際民主研究院（National Democratic Institute, NDI）發表26頁長《The Promise of Democratization in Hong Kong》報告，總結2019年香港反送中運動。報告指，反送中社運雖然由《逃犯條例》修訂激發，但隨着運動發展升級為民主革命，認為港人爭取民主的訴求合法合理。NDI促請特區政府設獨立委員會調查警暴、與市民對話並重啟政改，要求北京公開重申對「一國兩制」承諾，而美、英政府應持續向港、中政府施壓。

NDI由1997年起不定期發表《The Promise of Democratization in Hong Kong》報告，今次是第19份報告，主要記述2019年下半年反送中社運，百萬人大遊行、7.21元朗恐襲、8.31太子站事件、各區抗爭開花、11月區議會選舉民主派勝等內容都有涵蓋。NDI指出，示威持續多月不斷是源於香港、北京政府拒絕與抗爭者對話，特區政府依賴警察平息示威，令市民更加憤怒，深化社會動盪。

NDI認為，縱然反送中浪潮持續差不多一年，運動至今仍然獲香港市民廣泛支持，去年11月底區議會選舉中民主派大勝，足以證明社運仍然保持氣勢，認為必須透過談判協商解決方案。放眼未來，NDI強調北京及香港政府必須明白港人關注自己的權利受侵蝕、政改步伐停滯不前，要認知港人爭取的民主訴求乃合法、合理。

NDI向各方作不同呼籲，包括促請北京政府公開重申對「一國兩制」的承諾，停止所有破壞香港在《基本法》下「高度自治」的行為；至於特區政府，NDI促請與抗爭者對話、建立框架增加公民參與、成立獨立調查委員會追究警暴，並且確認特區政府乃「香港人的政府」，應明確拒絕北京干預法治，並且立即重啟政改。NDI同時強調香港市民應承諾非暴力抗爭，以爭取本地、國際更廣泛支持。

NDI希望國際社會、尤其是英國及美國政府，繼續公開或私下向港、中政府表達對香港法治現況的關注，並持續創造機會讓國際非政府組織與香港公民社會合作，關注並推動香港民主發展。

仲出報告
你老母
香港變撚埋新疆啦仲報告

出報告可以加快制裁決定,評級下降

推

人權組織唔出報告唔通出兵

就算出兵都要有一個合理嘅理由證明佔領你嘅地方係有理有據